緊急！！有內幕消息！！！

對唔住呃咗你哋入嚟，但要打擊對家喺whatsapp散播流言嘅方法係要喺日常入手！

相信各位嘅家族group都成日有啲咩MH370真相、10大健康食品、千祈唔好轉發某照片否則會中毒嘅message。咁我亦都相信作為年輕人，都係反個白眼睇完就算，甚至撳入去個chatbox都懶。

但喺度分享一下個人經歷。我對住兩老就真係會同佢哋講，「好似唔係咁架喎！」好多時呢啲中年人間流傳嘅消息都係啲遠古時代就存在嘅fake news/P圖，求其google下都會搵到啲資料反駁。同佢哋認真討論下呢啲消息嘅真假，講下邊啲source先係credible，久而久之佢哋就無咁容易亂咁信啲咁嘅謠言，又或者至少唔會亂咁forward出去。

同時亦都要慢慢潛移默化，教識佢哋乜嘢係content farm、政治同媒體嘅關係、網絡世界有幾可怕等等嘅concept。佢哋嗰代人成長於喺無互聯網、「政府和媒體是可信的」嘅年代，對於外界畀佢哋嘅資訊係會完全接收同相信。所以真係要好好教育一下佢哋，慢慢培養佢哋成為一個會先懷疑、再fact check，最後先相信嘅人。

養兵千日，用在一時。我呀媽今次運動都開始識得分辨啲消息嘅真假，會睇唔同嘅sources。
有心唔怕遲，政治嘢有時真係好容易講唔埋欄，但反駁下啲咩「日食兩隻蛋會生cancer」嘅訊息就可以動搖佢哋對長輩圖＆msg嘅信心。

大家加油！！

標題撚
諗住入嚟負皮你